1.d
2.a
3.b
4.b
5.d
elb에 들어간건 elb accesslog에서 확인
api 요청은 cloudtrail
6.b
7.a
efs에 대해 성능 모드 변경은 불가하며 어플리케이션이 i/o에 어려움을 겪음으로// 높은 처리량은 안나와있음
8.C
9.D,E
10.D
#AWS계정 기본 할당량 제한 리전당 5개임
11.A
12.B,E
#상태저장엔 쿠키가필요/ 고정세션활성화해야댐
13.C
14.B
15.B
16.D
#버킷에 오기 전부터(CLOUDTRAIL에서부터)무결성 체크
17.a
18.B
#status check failed system 경보 트리거 복구작업 시작 sns에서 알림받음
19.B
20.B
21.B
#정적사이트 최저지연시간 s3 -> cf -> route53 별칭레코드 생성
22.D
#배치그룹은 지역을 교차할수없다 + 분산해라
23.B,C
#S3버킷 보호조치
#SSE, S3 SELECT 사용해 인벤터리 보고서 필터링 및 암호화되지 않은 객체 찾기+ S3배치작업
24.D
25.a
#두가지 클라우드 포메이션에서 첫번째 출력 내보내기 + 두번째 출력 내보내기를 해야된다.
26.a,d
27.c,e
28.B
29.C
30.C
#s3용 acceleration s3 transfer acceleration
31.B
32.B
33.C
#교체 활성화시 SECRET MANAGER는 AWS 테스트한 겨ㅛ체템플릿의 구성을 사용해 구성
34.C
35.C
36.A,C
37.D
#S3만 즉석암호화 가능
38.D
#인스턴스사용을 빠르게 하는방법 - AMI를 준비해 사용
39.B
40.D
#새로 생성된 볼륨에서 암호화 활성화하고 원본 볼륨에서 모든 데이터를 복사. 각 호스트에서 새볼륨에 다시 연결.
41.A
#조직에서 RI이점과 타계정 공유를 하기 싫으면
#개별 회원에서 RI 구매한다 + 관리계정에서 RI 할인 공유를 비활성화한다
42.B
#PRIVATE 서비스를 S3와 연결할떄 ->S3게이트웨이 엔드포인트를  VPC에연결 #VPC엔드포인트
43.C
#그룹은 서브넷에 인스턴스를 추가할 책임이 있다
#ASG가인스턴스를 할당하고 ALB가 요청을 지시한다
44.b
#ec2 종료하는 시스템 만들기: 30분동안 cpu 사용률 5%미만일때 ec2 중지하는 cloud watch 룰 생성
45.b
46.c,d
#rds 고가용성 캐싱
#redis elasticcache데이터스토어 +  데이터저장소에 다중az활성화
redis 확장
memcache - 로드최소화
#
47.D
#dns alias 레코드 
48.
49.A
50.D
51.C
#역추적으로 DB클러스터를 원하는 지점으로 되돌림
52.C,D
#L7 상태코드 조사 / ALB, CF
53.d
#별칭이 최상위임
54.b

#인스턴스와 재부팅 파라미터가 활성화된상태에서 람다규칙 트리거





























#퍼블릭 서브넷에서 natgw 프라이빗 서브넷에서 경로생성









